有乜專業工作其實好易做

好多專業係要你用幾年時間讀書或者用幾年時間攞牌，
有咩專業工作其實唔係弱智都做得來，只要你肯投資時間攞專業牌，性價比最高？

中醫

放射師

捱到做到專科診所醫生

放射

保安師

犯冰兵

u dou on99

Yellow Na師

渠王

外交部

工程果堆專業牌既難度都好高

拎個牌都唔易
就算佢份工易做

動物傳心師

社工囉 大學咁多系算最易讀

師兄識d野喎

你濕熱呀，你身體好多毒。
濕重呀，肝火重喎。

首先專業嘅定義係咩？要考牌？咁地產保險都係專業喎

老師

但唔係易做，一年後生存到既我諗唔夠3成

有幾易？

有客咪易做囉，冇客咪難囉

連登師指定引戰答案：所有醫療專業

律師

你只要識英文
之後狂睇guide同bookmark相關ordinance

啲guide你上網識search就揾到

只要你reading同writing 5**
差唔多所有野都可以自學

工作性質重複單一，做兩三個月就已經可以變熟手技工，但係其他人會覺得你好犀利

我覺得係社工

室內設計

Radio真係人生勝利組

後悔當年讀左隔離果一寶

聽落做待應仲難過佢

地產佬?
有手有腳， 正常對答， 唔係弱智就請。
考牌都係温精讀/用common sense都識答

依科真係好抵屌

動身傳心？

利申：賺夠了 想被人賺下

視光師

地產佬睇性格多過睇能力..
你個人好TALK得,好識用言語包裝D野,裝下身就OK

眼鏡鋪視光師？
成日見到佢地都冇野做 係到玩電話

Big4
弱智都做得

官

真 但醫療人大學讀書chur到爆 辛辛苦苦先拿到張牌

成日比人當左專業
但實際上完全唔撚專業既社工

保險

呢d唔使記案例或法例去比意見嗎？同好多case 都唔同打法。當然一心想輸就唔同講法

我講得唔好
我律師係指事務律師，做paperwork 多
啲paperwork 你有部上到網嘅電腦就查到學到同做到

到真係上庭打官司果啲叫大律師
大律師果啲盤證人嘅技巧真係skill要學要自己develop ，真係一種專業嚟

不過好似得好少人會去做bar
通常sol多

要睇做邊d事務，幫手搞上市個d會做死人

香港專業聯盟由香港的十個專業團體共同創立，包括:

香港會計師公會
香港建築師學會
香港大律師公會
香港牙醫學會
香港工程師學會
香港園境師學會
香港律師會
香港醫學會
香港規劃師學會
香港測量師學會

做bar 唔係好搵上黎搵多過sol 好多？

無野做同易做係兩回事
眼鏡鋪好多西客

而家有醫療券，佢地好撚好揾

咩叫性價比先，你投資時間越多越無可能喺弱智都做到架喎

e.g?

因為sol穩定d
bar好講客源 關係 同 背景

藥劑師 識幾個都係掛牌唔番工 個個月袋3萬蚊

唔準笑

園境師其實係做咩？

花王d fd

CEng 要配合天時地利人和，但CEng人工又唔係特別高

All
熟能生巧

G

以前初初出來做野，做過愛國失婚婦人，紅磡果間中心

平時攪下活動同細路玩

幾條社工久唔久搭車入西貢，視察年年都去嘅政府康樂營地又當返一日工

偷偷地帶埋老婆仔女，呃納稅人錢，陪啲核下細路會員去幾日宿營，又計返計當返左一個星期

年年老作，都係果堆一齊玩大同一間學校讀書，無問題寫到有問題f.1 升到f.6既青年，做數俾社署交功課

幾乎日日放工前一個鐘，一堆堆已枱頭吹水，去廁所，執檯，中心行行企企，準備走人，一夠鐘就躝都躝唔切，做多少少都嫌蝕底

的確

咁佢有客係咪有料先

無人講ibank ibd hard skill 只要識excel PowerPoint，英文同一日訓3個鐘既意志，就7,8萬起薪

有得咁

Agger
有陣時喺跟protocol嘅center嗰陣會覺得好似用唔着讀書學返嚟啲嘢咁

屌你老味 個個都愛妻號嚟㗎

保安

咁洗眼鏡 同用部機照人隻眼
有幾難做？

IC tone

唔好撚on9

物理治療師

想問問係唔係一定要八大既course 先有用？

笑撚咗，呢啲通常都係sales 做

視光師同你做眼睛健康檢查就唔只係做呢啲啦

開個組睇住人做下運動就收工🙈🙈

東大嗰個得放射治療，理大就有哂治療同診斷

Nmslese

要記好多野喎

it狗

噶你老母

on9先會信中醫
根本係巫醫

首先要有人當地產佬係專業工作

抽血算唔算專業？
但好似好多人做，唔知易唔易搵

物理治療師/ 視光師

血姑好低人工

咁都係做cs嘢姐

易讀同易做都差幾遠

地產就唔算專業工作啦

園境建築形容比較貼切
建築物以外嘅都可以幫手設計
通常同綠化有關

會計師
睇落好難實際就好容易

診所醫生

RM仲hea

需唔需要中學有物理底？

社工答你係唔易讀亦都唔易做
淨係出2次實習要交嘅功課
orientation report, case recording, proposal乜乜柒柒
夾埋已經過幾十萬字
都未計你其中一次實習係要邊繼續返學邊上堂chur撚到冚家剷
易讀？

對比其他系喎

首先文科已經易讀過理工科啦

中學已經係

社工冇考試
placement 有功課正常 醫療科placement都要考試tim

topic寫專業喎

有會好啲

牙醫

社工真係好撚廢，完全唔明佢地讀左啲乜
講埋啲呀媽係女人既野，俾下啲小恩小惠，懶係正面咁就有幾皮一個月

如果識英文就得，點解成個英國美國D人唔全部都做？

公道講 都要考牌既
點界定專業先

因為law唔係淨係得英文，仲會有拉丁文

睇到樓上 保險社工都叫專業

保險都叫專業
咁豬肉切割師, 街道環境管理師都叫專業人士啦

仲有廁所淨化師 廚具浄化師

如果跟香港專業聯盟個會員團體計
公司秘書係最輕鬆

Lm

精神科醫師，鳩up兩句收你兩千

分別係都係講同一堆野，佢有讀書講就收2千，你冇讀書講就冇人聽

保安牌
平安卡

用字數黎計難道

點睇鬼佬都用拔罐，針灸，跌打！？
為反而反

大把科係一邊返實習 一邊返學架啦

垃圾post

土木工程
Trust me
土木工程，我找到我的路

一個返去unun腳，一個要開組開case

社工既問題係廢既可以好廢，勁既亦可以好勁
好少專業會咁大差距

真
high dip都兩皮起跳

大把專業冇學會公會啦
睇香港統計處定義咪知專業定義

專業人員：包括合資格的專業科學家、醫生、牙醫及其他醫療專業人員；建築師；測量師及工程師；時裝設計家、珠寶設計家、大學及專上學院的校長、院長、教職員及行政人員；中學校長及教師；統計師；數學家；電腦系統分析員及程序編寫員；律師及法官；會計師；商界顧問及分析員；社會工作者；社會工作助理；翻譯員及傳譯員；新聞編輯及新聞記者；作家；圖書館管理員及宗教活動專業人員。

你就為反而反on9仔
鬼佬有人奶馬桶你唔去奶
你解釋下乜撚野金木水火土 乜撚野虛虛實實黎聽下先啦傻閪

睇你呢d弱智本身已經無撚得救
講兩句起撚哂鋼仲要尻唔撚搭八
無必要同你呢個戇尻討論落去

傻閪一句都答唔撚到

unun腳咪最後等收皮真心咩 有咩科可以unun腳出實習

Nurse

呢兩樣野弱智都識做 教你5分鐘你應該都識
如果淨係做呢兩樣野 咁唔洗用5年時間讀的

你係咁撚醒，咪出篇論文推翻囉
係到尻噏把撚咩
你咁撚威水咪去中醫診所踢館囉
你講人地咁廢，你咁撚有料咁有論點
唔提名諾貝爾哂撚左你

純個人睇法,
專業工種應該係要有要求持續進修一定時數

局長

醫療人是無ulife的

其實應該係無
如果你當做狗都係專業
咁狗應該係最易做
又有得強姦靚妹/安全屋扑野

人地駁你就叫佢去踢館
同有人話你打機廢然後你叫佢去打世界賽有咩分別
咁你真係駁唔翻佢

職業治療師？

唔知佢哋做緊咩
咩都可以做 除咗辛苦體力嘢之外

基本上香港一講專業人士
就係講呢堆學會既人

至於以外既人
好似放射師，物理治療師，教師，社工
論人工都可以非常高 拍得住一個律師會計師

但係唔知點解
中環人就係唔會叫教師社工果d做專業人士

IT

The truth is 中醫根本垃撚圾

皮膚科西醫

因為一般市民會認為教師社工的人工依賴政府政策，並非來自自身市場競爭力

邊撚度係專業
狗會睇得太多

都有鬼佬奶黑人鞋底
你洗唔洗奶埋一份？

好快會有成班迷信撚入嚟吠

特首

噶你老味

社工

正字撚

識貨

人地鬼佬病左真係會返睇現代醫學既醫生。拔罐，針灸，跌打從來都只係補充作用同攞個舒服relief。

it狗好易做
你肯7x24就得
講笑 你試下學networking server programming 睇下會唔會讀死你

死傻閪
洗撚我出論文咩
一早有人出50萬邀請全中國中醫去測試脈喜脈啦
不過冇人有料出黎啊傻閪
你d中藥幾時可以過到雙盲實驗啊傻閪
睇你條撚樣應該連雙盲實驗係乜都未撚知

得啦知啦

肯in 就有

你咁諗既話，醫生護士都好做啦，complain 又不死身，同狗一鳩樣，醫療失德就停牌，幾年後返生。

狗就係做得差先至淪為狗，如果跟足黎做，可以做到佢宣誓既要求加絕對中立，狗唔算易做。

好彩係其中之一

有錢咪得笑你阿媽冇牙咩

職業要design 唔算易做

咩機構 有無hints

地產佬個牌都叫得專業, 咪玩啦

你睇邊代，未有一筆過之前社工半神科黎，收分幾高。

工作時數唔計 big4真係弱智都做得

公墓猿

上面堆嘢其實你套落侍應度都啱用

樹都好複雜既 香港既site又話保育又有古樹又剩

台灣law用中文，望住啲法例條文咪又係懷疑自己唔識中文。

係
真既P1 視光師係咁而驗下D客快手簽劵
日薪4-5千 仲掛十幾間店
唔會坐係度玩電話

唔使理佢哋 唔會聽得入

放射系: 冇Ulife，冇返過學 淨背source畢業

應該係保安
有牌都好專業下 都要考下試咁

幼教

紀律部隊

講緊專業工作呀
考牌就專業保安都專業啦

你諗得太簡單
現實上可能個客會咁問你
"我老公係巴西人,我同佢喺英國旅行嗰陣佢過咗身,有啲錢同股票喺匯豐,我應該點做?"
"我唔見咗啲契,可以點做?"
"我想同老公離婚,有個小朋友,想知如果離婚贍養費同撫養權會點安排"

點去解決呢啲問題唔係靠google同睇ordinance就得
你無嗰個知識根本連點樣入手去畀advice都唔得

今年冇呢支歌仔唱啦

留意返個牌中學學歷就可以考

地產師
保險師

社工首選 咩撚同我講咩好難讀 身邊二個0分hea讀都做到

快啲做，入職1萬睇你點生活仲未計ot冇錢冇補假仲要冇野學。（仲要有讀過相關課程先有機會面試）

Agree 弱智工作 利 讀緊

圖書館管理員

佢寫就寫recommended subject 要phy 不過九成到你冇Physics底佢都唔會收

地產算唔算? 考個試就係㗎啦

唔係執書個d呀
而係似處理資料個d，起碼讀到碩士先做得

咁係做啲咩嫁？

風水

有乜高人工既工作其實好易做？
自由市場 愈高人工就自然愈難做

兒子 女兒

生癌症真係不了

師兄讀緊RT?

專業在於「賊喊捉賊」

的士司機要考牌

根據你嘅講法，都幾肯定你唔肯定solicitors（撇除commercial lawyers唔計，淨係計litigation lawyers） 做咩。

舉個例，好多firms啲interlocutory applications 都係啲solicitors 自己做返。呢啲applications 全部都會有written submissions & oral submissions。點做application of law，點樣form 個argument全部都係啲solicitors 自己處理。識law、識做research 只不過係基本嘢。

利申：practising law

導演

熱氣

其他行業甩頭髮， 肝癌tim

其實有好多鉛門/袍保護，做足安全基本,係冇問題。不過有得做,短十年命都肯, 其他行業分分鐘做到你半條人命都冇。

做咩呢到咁多pher

其實睇你做咩位。
我以前做lab, 我肯定做10年radi的風險低過做十年lab

毒撚

bar係自己R生意
solic係類似打工咁
好多除左上court打官司
好多solic都可以做到
加埋bar真係要靠父母幹同埋本身自己有錢可以捱到一開頭冇job個段時間先可以
有d係solic介紹個client俾bar既
但係都要識到咁多solic同埋佢地肯俾job你先得

pher出嚟做嘢無機會溝女，因為跟本無女同事

醫科7年 專科講緊6年起跳
之後仲有keep住每年讀書 再儲case renew

你眼中umum腳十分鐘睇一個症
人哋背後付出咗幾撚多時間同心機

咁又唔係，睇你個圈子點姐。
pher已經算好，準時收工準時放工，放左工咪搞其他野。

事實係身邊唔少人濕疹
睇好撚多西醫 又食曬類固醇
都係無咩用
轉食左一年中醫煮d鳩嘢 就退得7788
可以遊得水
兩三個friend跟過去都有效
我就信自己對眼
中醫存在得咁耐就有佢嘅價值
d巫醫去到現代 叫你飲符水咁樣
無人睇咪自然淘汰囉
如果你傷風感冒 甩骹斷骨 睇完中醫咩柒用都無
咁係人都唔會再用啦
佢開到成行成市就梗有佢價值
利申 成世人未睇過中醫

唔同醫院真係唔同style

三司1x局既局長司長
唔撚柒洗要腦都得

拉

飲多d水
早d瞓
門口等拎藥 準時食
再見

難度同人工不成正比

視光師
淨係做配鏡其實唔洗讀書

理你老母
我係社工都係咁話

有fd讀緊 話好難好chur喎
Workload大 見佢日日温書chur assignment
係咁背咩全身肌肉 啲英文又長又臭
岀黎要入大機構捱幾年 唔記得話每日要做夠幾多病人

特首、狗鐵ceo

物理治療，利申唔識

會計

渣吊車

所謂專業人士=熟香港既regulations and standards
去到其他地方就乞食
except doctor or dentist

你都傻傻地，doctor or dentist 先係最難去其他地方搵食

所謂專業性應該就係指你有基礎可以好快入到手了解新嘅嘢再解決問題

閪工喎 工時長人工低
成堆閪客同閪老闆 畫完圖係咁改
朋友做到日日係ig呻 返左成年冇幾日係天光收工

真係照下 X-ray

神醫
求其開d一模一樣既藥
簽下病假紙就得

與人鬥，其樂無窮

圖書館工作

比起醫護真係好易

點解 😂
去到第個國家啲人體器官會唔同啲醫唔到嫁咩

我讀相關department…只係講讀係易既…

難係難在明明覺得條受助者on9, 但又要扮到好helpful果d self understanding course又要扮到人生好有經歷咁…點知d女一野話自己俾人搞就攞A

做錯左有冇人死？醫護做錯可以即死
玩手玩腳話chur

閪工不過易做 唔洗用腦 左抄右抄

一條片話你知 中(國)醫(學)有幾濕鳩

呢個po收你皮啦
系中國當地睇中國嘅傳統_中醫啊

醫護就真係搓人救人 真係冇得比

外國醫療系統既保護主義好勁

係個牌難轉，大部分地方嘅醫療體系都係極度保護主義，同埋病人都唔想睇外來醫生。

的確係識醫人，但係人哋唔想你搶佢飯碗，當地病人亦唔想畀你醫。

我諗人人有擅長同唔擅長既，我寫文ok, 樓上果位激動巴打講到好難既野，我覺得好易。

果d文得1種難寫，就係自我反省果d…即係上完堂/做完present要寫篇文反思自己學到d咩…on9 到一個點…我知自己present有咩問題就唔會咁present喇下下扮晒話學到好多野咁，假到仆街，呢d文真係唔識寫

諗起隻玩具龜

想問做IT係咪冇公會？

剪草

好心冇心做護士就咪撚柒做啦！

睇完呢個post一定係非護士莫屬啦！淨係執屎執尿、跟下醫生order都月薪30k
一個對10-20個病人幾輕鬆，上至死人急救下至文書處理都係護士做，入門都係20分咋

曲

禮義廉議員

開頭要落力奶幾年，儲紅底背景
之後呀爺俾你選
選倒之後做人肉錄音機就得

法官

真
日日9做 吹下水就得
利申：做緊社工
都唔明點解會人工咁高🤷🏿‍♂️

睇你做咩field啦
做fam嗰啲hardcore case做到嘔血
仲有堆係咁上嚟R著數著welfare嗰啲
做intake都做到手軟

佢本身想學日本果D做到好pro好靚
做綠化設計同埋打埋D花花草草
結果係香港都無人欣賞

你廢啫 大把hea worker

讀完BSW 做左幾年野 做C&F
D report係好多份 但其實唔係咁難做 你知啊Sa要求 做到就得
一邊placement一邊返學都唔係咁難
時間管理本身就係要學既野
讀完覺得學業黎讀幾易讀
利申 本身都ok打report

最唔易做應該係Big Four嘅會計師
工時超長壓力非常大

律師算係易做
不過喺外國的社會地位唔高
喺香港先至咁尊重律師的身份

你知唔知毛澤東搞革命之前都係圖書館管理員

乞食

讀社工grad完直接有牌喎 又唔洗keep住考試更新個牌

上網睇搵唔到HKIE

以前係幾多年前？
點解我識親嘅社工都忙到爆
又要跟case,又要做admin,r funding,寫report

西醫都係咁啦

好心你就咪撚害人啦

其實作家去到金庸嗰種想像力其實都難

兒子

你試下比佢啪你二下頸先講啦
之前整親 用醫療卡去睇物理治療
佢話有幾節錯左位 要復返位
之後要比佢針 又比佢啪骨又拉頸
次次比佢整都驚到仆街
硬係凝住會好似新聞上面啲復位復到癱/中風/死

civil佬
其實好撚難做

Ummm...
咁我轉行做商界/保險/sale 就係唔害人？

你冇讀書開唔開到藥？醫唔醫到精神分裂？做唔做到腦電盪治療？

你都戇鳩鳩，以為呢個世界精神病等於唔開心

BSW grad左幾年，做緊C&F果類。
實習功課其實唔洗好多字，捉到SA要既Point就得，每個星期清都還好。
上堂+Placement 其實還好，係撞11月、3月果D 交paper, exam 季比較chur。
更何況時間管理本身就要學。
而我本身都幾ok做admin野、寫report
我讀完覺得算易讀

咩叫你識親？
你識得好多人係呢行做？定全行人？

你唔知呢行間間中心工作文化唔同，同睇你跟咩老細㗎咩？

我就係自己親身經歷，唔係人地講
而且近年問返舊同事，
雖然有幾個老野轉咗去學校做
但愛國失婚婦人間野，裡面好多舊制老野炒唔郁，
依家佢哋有啲掉去其它中心做，依然都係好hea一pat屎等退休同借靚仔呃飯食

audit

教師

比起ECE易好多

性工作者

讀果幾年都大壓力到仆街la

係 真係低能工黎 除非你係physicist

賣相師

仲有能力

有啲公司請咗垃圾一出庭就收皮

願聞其詳

A&E 日日都有哩啲case 家常便飯

都真

一定係社工
啲耶撚最鐘意做嘅職業

keep住醫唔死，又醫唔好，又夾硬解釋到好高學問

你生活應該無太大困難，所以都唔志在啲服務幫到人啲咩。
社會入面既弱勢社群會最感受到社福界既重要性，因為佢哋真係需要人既幫助同陪伴，情緒上既支援。

反送中之後覺得社工好勁可能之前香港太安穩，突顯唔到社工既功能

點解係低能工？

開心輕鬆咁返工咪好

最多都係瞇埋眼hea做,邊有可能瞇埋眼識做
尤其是如果係二手樓代表purchaser,睇契呢啲嘢邊會有版

大至城市總體設計 細至你行街見到個格街磚花紋用料

死人傳心師

笑撚左
寫幾十萬字就難
所以社工係垃圾工真係事實
能力極低嘅一班廢物圍爐寫幾隻字都頭痛

唔係都兩萬蚊左右？

你講易嗰啲係咪book keeping ?

Bookkeeping我以為已經唔存在喺香港喇喎
我意思係
妳考唔到HKICPA QP
一樣可以去考ACCA 反正中學畢業就可以開始 15份慢慢考
再唔得一樣可以用錢砌CPAA (好似要degree) 傻嘅都考到啦

講完考試 就到做嘢
做Audit 肯賣肝就得 唔使用腦嘅

你係swa位?
講真社工業界真係廢既可以好廢 叻既可以好叻
睇啲同工點睇社工呢個專業

Um... ASWO啊
邊份工會完全唔辛苦 但正正係中層 好多成本效益低既都唔洗自己做
專業就太多野關吹水同聽人講野，溝通技巧黎
我份人本身就講野ok 寫野都ok
所以我覺得做得好輕鬆

book keeping 仲有細公司同做accounting services既firm都有請人，唔係好做既嘢

HKICPA new qp都可以由低考起，都唔一定ACCA，傻既應該唔會做會計，考乜鬼cpaa，做狗好過

我記得係PCA 3A個價嚟
15k左右

不過bookkeeping 係幾乎已經被淘汰喇慢慢automation可以取代

Accounting services firm絲就唔好咁mean 人哋有個好聽啲名叫 financial reporting 嗰啲係地獄 人工好低又唔support 考試 最想你考唔到冇得起佢飛腳永遠唔過20k㖭 有間喺合和嘅 同有間喺時代嘅 我都識人做過 兩間都係T字頭 刻薄到

舊QP呢都有嗰條路㗎 叫 AAT 係HKIAAT 長期入不敷支要呀媽餵奶 所以趁新QP 就順手執咗佢合併入去QP框架

ACCA 好在容易啲考 弊在認受性低過一線嗰幾間同埋考記憶力 人老咗就麻煩啲

咁做Accounting/Audit狗最多俾人笑
做狗係做埋文盲版浮士德 點同呢
人哋傻都可以有良心㗎嘛

做商界 保險 sales 有冇code of ethics？
係咪一個助人嘅專業？
佢地有冇一條守則要求佢哋嘅首要使命係要協助有需要嘅人士？
社工作為一個helping profession
靠嘅係整個行業同生態嘅形象
面對有情緒困擾嘅case你可以鳩做？
點解咁撚多服務使用者覺得社工廢
咪就係因為你呢啲渣宰
到佢地需要尋求幫助嘅時候
佢地唔會再建立到個信任

我唔係想講社工好撚勁
救世主
可以幫社會/幫人解決到幾多幾多問題
但當人有需要嘅時候
我希望佢地知道有人願意同佢地一齊面對啫

呢行真係需要人有心做
你覺得係鳩嚟嘅 吹下水度日嘅
希望你深思下自己係咪適合
同過唔過到自己良心

被捕師

T記=Tricor? TMH? 我舊同事响poly會計畢業响Tricor入面做兩年碌返出commercial，佢話入面勁辛苦，人工低又chur，又做到10pm-11pm，唔知佢做乜做到咁夜咁辛苦都唔做audit。佢做完兩年book keeping之後轉commercial都仲係揾啲full set of accounts 做，不過有得掂埋cash management 咁囉。諗唔明佢係咪奴性太強，book keeping根本揾中五啲人做都得，點解佢紅磚大學都要走去做...仲要做完兩年奴隸之後又係揾啲中五都做得既工

HKAAT, PBE都完成歷史任務，enhanced QP都就玩完，new QP 係昆啲傻仔玩輪迴

會計就算唔做automation，將accounting operation outsource 出去都平過請條友返嚟入dr cr仔，長遠會計都麻麻...

做文盲狗人工仲高過傻既會計

一睇就知你無讀過大學，n=1
AQ水同EA mask仲有香薰療法都有人用，代表work?
甚至一大堆人唔信疫苗，咁你係咪又話有人信所以就係work?
發覺信中醫啲人大部分係低學歷，你話cancer末期無藥醫就可以試吓啫

鳩做都被人多謝
有冇心同有冇能力唔係對等

and 幫人？
有D有情緒/經濟困難果D藍到黑
日日問政府有冇錢派
如果我唔係社工 我會叫佢自殺好過
code of ethic我會跟足
但要唔Hea鳩咁做
香港光復左先

一日訓3個鐘

兩個都中 好似後面係F唔係H?
真係好唔掂㗎做呢兩間T記 個肝賣都賣貴啲啦

與其做Financial reporting 不如做Big 4啦 而家鯨大樹大恒大一樣收 我真係全部都見過 恒大嗰件仲要係極品嚟 所以妳同事生不逢時啊 可能係撞正970308嗰啲時間

New QP 最攞命好似重新引入生仔制度 肥4次同一科洗哂成個level所有pass過嘅卷?

Accounting 最好玩嘅其實係將曲嘅拗返直呀 大家都唔記得咗conceptual framework 喇 瘋狂造數non-disclosure乜都齊 加埋同auditor周旋又係好好玩嘅我估(因為我以前去撚啲客都好有滿足感) 所以呢行我覺得仲好有希望

TMF 唔係TMH，記錯咗
巴打做external audit?
financial reporting 應該要去big 4做先學到嘢，以前同事話會計(指external audit) 尤如一個着咗比堅尼既女人，好似乜都俾你睇哂但又總有啲你睇唔到既嘢，但外人睇上去又覺得好似幾正咁

new QP係module 其中一科肥四次，之前已pass既module都由頭考過哂

聽你咁講我舊同事應該都吊打鯨大樹大同恆大啲友仔
個舊同事想hea，佢好似仲做緊financial reporting(實際係book keeping)

你sure?

reorg你識做？拉個靚仔既cashflow forecast識做？拆performance obligation又識唔識？最新既hkfrs16, rental concession under COVID19, lease modification同行practial expedient又識分？

好似之前電視劇個度咁...

有冇心同有冇能力唔係對等
但我相信你明我想講有心個point

唔知你做咗啲咩無法評論
但假如你都覺得自己係對得住個專業
唔需要講自己係鳩做
都係嗰句
會有人睇緊你點評價自己工作
唔需要reinforce呢啲自嘲

我以前係㗎 計劃裏面想要嘅都拎到就走咗喇 (CLS我交PEF record 時先見到自己原來有800個working days (minimum 600) ... 計埋Big4興食鐘妳諗下有幾多)

External audit 其實無力感都幾大 最攞命係唔會簽唔到 係簽得開唔開心咁解 所以我反而覺得似一個性感寫真攝影師 畫面又要靚 又唔可以過界

絲妳舊同事呢啲叫欲速則不達 可能做咗五年audit 升ger就開闊天空(某間D字頭唔計 識人做GFSI working papers 自己揼 唔使review因為直隊入房俾partner Q) 仲記得要走嘅時候 俾有個partner用成個幾鐘挽留我 同我講咗句幾有soundbite 嘅 就係 「其實wok只係一個過程 我都見過日出㗎」所以妳可以建議佢返去由A1/A2/SA1(I mean fg entry grade) 做起 可能仲快唔wok(assume 而家仲wok 緊)

諗諗下 其實做financial reporting 不如做regulatory reporting 銀行填Banking return堅缺人 尤其是HKMA係咁加return改return內容 而好多大銀行個automation 程度依然唔理想 亦冇俾太多資源去automate (我舊舖啲客間間都Qualify 63(3)/63(3A) assurance report咁滯你就知) 我覺得係好選擇 最少有多20年玩

另外生仔制度係弱智 有啲人係一科唔掂咋嘛
ACCA都取消咗生仔啦 佢做咩走回頭路 咩生番邏輯
(利申全1take 對我冇影響 不平則鳴)

Reorg 你講 AG5? 有
Cashflow forecast我冇做開 睇完隊個客就會 (impairment)
I15 我覺得輕鬆 講performance obligation 同 practical expedient 都唔算好難 最少冇I9咁難諗 (SPPI) (不過我玩開I9嘅)
I16 我有做呀幾好玩 (rental concession under 武肺我有收到公會guidance嘅 email 但不在其位不謀其政喇)

只要以前老闆講低個立場 就會做到㗎啦 反正要簽
不過我都對自己有啲要求嘅 從來都係讚我啲嘢quality好
曾經諗過如果留低喺呢行 我應該會申請調去technical dept)

對下數 take下stock

呢啲下欄野其實好易做 最難反而係諗計點樣扮忙

it囉

心理學家都係廢的吧

點解你覺得所有人想做﹖

reorg點止AG5呀？幫埋個客做pre IPO planning，入唔入grp, common control, acting in consert, competing business, GL68-13果堆criteria. 上完市之後既UOP, 唔用腦都做到？

爸打如果留係依行耐d, 見識下FRC d Q, 應該會收番唔使用腦既言論

audit講易有d位好易，有d位可以好難，hedging呀RTO big4大把人唔識做啦

拎到牌唔代表多生意
有啲律師搵埋都唔過五六萬
你估個個都係收幾千蚊一個鐘咩

IT根本同醫學同Grade甚至係醫學之上。…

物理治療師 一個鐘教人做幾個動作同拉筋

所有野都係routine 野 係輕鬆工作 如果唔係追求啲咩挑戰嘅話 都算係筍工黎嘅 但係想講真係好撚悶囉

唔洗 physicist 讀到master就得

咁當然唔係識哂啦我唔係做IPO大嘅 但我研究過嘅範圍都唔細 就算我擺低咗accounting 好耐 啲舊同事一樣返嚟搵我俾意見 大家咁多training 日日都仲做緊 我見到都係一大堆無論accounting 定係 auditing 都仲係未追得上 (老實講 我好green嘅)
另外當然就有位容易有位難啦 但係絕大部分人都唔係用緊腦 但嗰啲人仍然活得開心快樂
咁唔係就係證明唔需要用腦咩

講起財匯局 我以前有個跟開嘅老闆入咗去坐神檯 所以以前就係俾人Q慣同埋同佢嗌開交嘅 再者 等到佢哋嚟Q就已經係太遲啦 (唔講FRC喇 講firm裏面飛機隊嚟睇嘅時候 見到一間頗大間嘅brokerage firm唔engage specialist 睇IT 問點解嘅時候 有腦冇腦都答唔出啦) 到嗰時先諗就死得啦 不過做細嘅都孭唔到幾多鑊 咪做又36唔做又36咁

可能無牌就唔叫專業1469牌唔計

Errr 對住啲cancer patients對到好悶？

社工思維係咁上下

雞

但是但搵個識聆聽既女仔都做到
你話比個女仔知點幫個人拎福利就可以了
咁佢已經做到哂你讀咁耐既野

你有無做過？定你只做某類cases ?
好多乜都要做，criminal civil 做曬，都無話唔辛苦

差佬，話自己專業，日日恰市民就有錢袋

保健員 出嚟最少18k

我都想香港多啲真係識聆聽，識幫人，肯花心機時間去諗點樣令社會入面有需要既人有正面改變，肯去為其他人裝備自己去改善服務，肯去諗呢個社會仲欠缺咩服務而去計劃新服務既人。如果成個香港所有人都識得聆聽同以上既野，呢個香港就唔需要社工啦，你話係咪先？☺️

英超足球員
好波就得

笑撚死
係事實黎講
我個fd聽佢講十幾歲開始食西藥醫濕疹
食到廿幾歲 食成十年 都係無撚用 日日痕
到前兩年轉食中醫 食足一年 濕疹退到7788
落得水遊
係咪又叫無效啊？
咁點先叫有效啊？阿大師？阿專家？
即刻我見到佢d濕疹退曬 都叫無效？
即係佢d濕疹唔痕又係無效？
以前中學游水堂見佢唔掂得水
到宜家遊到水添 又叫無效？下話
定係我親眼睇住嘅哩d 都係假嘅？

你又讀乜柒U grad咁撚把炮啊？
啊病理學專家
KongU Medi 定CU pharmacy啊？
一講中醫唔係巫醫 醫某d嘢的確有效
就講到好似要醫到癌症 醫到愛滋先得咁
邊間U教你咁比較啊

poly新開嗰個master in medical physics?

mi 都係🤦‍♂️

警察

不了會自爆
大概係我老豆公司上家奶咗工傷
我老豆去旁聽 上家有公司律師
好日唔用 一用表現出色 口齒不清
之後仲賠多咗 咁
我覺得工傷就天經地義
但好似係責任問題物要上庭

好易讀？冇咩嘢記？

比起其他醫療科真係算輕鬆 placement又冇功課

你無野呀? 你了解下先啦

淨係文件都已經寫死或睇死你

係, 英文同一句句子可以有幾種解譯....有時仲前睇前文後理先明白佢講咩

利申: 非法律系....但有時覺得英文無中文意思咁鮮明，可能我英文唔叻...

咁你依家做緊咩？

學生

讀咩呀？ 我都諗緊讀書轉行

讀啲香港冇咗嘅嘢 係咪好蠢呀我

咁又唔會 你本身有牌 我又覺得讀咩都冇所謂

決定讀嘅時候都未有送中
點知俾OMDB fake 咗以為真係有險可守啫 搞到而家卡住咗走又唔係唔走又唔係
巴你係做audit嘅?

唔係啦 做hr 如果本身有牌就真係有險可守 讀咩都oj

咁不如諗下chartered secretary
比較fit你而家做緊嘅嘢
又可以先去讀同HKICS合作嗰啲part time master 試清楚 唔使辭職咁大犧牲

多謝呀 但cs 真係唔考慮啦 因為我唔中意係office 做野 處理唔好人際關係 煩到呢

人際關係係麻煩嘅 但一定要面對嘅 因為做咩都好總會遇到 係程度同埋幾時遇到嘅分別啫 例如做Audit 一樣有客有老闆有𡃁一齊嚟夾你 都係嘥時間嘅
咁你做過HR嘅 去做其他又冇咁麻煩 你實駕馭得好啲嘅

所以讀mi真心爽

巴打你做audit就話易轉fs field，我想揾fs field accounting 都唔易，我自己做commercial 想轉industry 都有難度，點轉到你所講既regulatory reporting?

我以前見過啲客係Big 4 corporate audit去做都有 但好大間銀行嚟嘅(有幾十個人填banking return嗰啲)

咁細啲嘅應該要求會再低啲 我聽講有啲得HK Branch 嘅細嘢 可能都出4xk一個搞掂晒FR同RR 做到一篤屎咁樣嘅 唔開名喇印度嘢喺灣仔嘅

所以唔係絕望嘅 反正得閒睇下HKMA Banking Returns 嘅 Completion instructions 同埋個Banking Ordinance/Banking Capital/Liquidity/Exposure Limit(呢個算係新嘢嚟 識嘅話可能眼前一亮) Rules 嗰啲睇下應該都過到關 唔識Banking FR嘅特別嘢就睇埋Banking Disclosure Rules (裏面包埋Pillar III嗰兜templates喇)

咁樣去interview 都有得吹下水 人工嗌低少少 同埋見啲得HK Branch嘅同埋啲人係FR RR兩溝嘅開個頭 就應該有機會嘅

Yes 個個都得 不過見有錢嘅話都係去外國讀

ching 有興趣讀Mp

護士，視光師

聽講幾個護士對五十幾人

篤中咗低學歷垃圾嘅死穴

一駁唔到就低學歷低學歷咁吠
成篇嘢咁大篇一個字都駁唔到

仲要幻想人地低學歷黎
自我安慰打飛機哩下好笑
到底內心有幾自卑先會
靠幻想人地低學歷黎獲得自尊
問你讀咩科啊 係咪讀醫先
又講唔出 笑撚到我

你寫啲嘢全部垃圾駁條春咩
低學歷垃圾真係垃圾

你個fd
sample size咁細攞黎講

咁醫到一個人係咪唔叫醫到先？
你宜家成班講緊中醫 醫唔醫到人
醫到一個人都係醫到啊
定係醫到一個就叫做撞彩啊？

笑撚死
你條廢柴駁唔到又要死雞撐飯蓋
睇你條友都係thei grad叫自己高學歷啦
繼續周圍幻想全世界都低學歷黎自我安慰打飛機
可憐到
心底係幾撚自卑

你真係唔撚識science架喎
中學做lab都叫你repeat the step 3 times啦
你個朋友係咪因為啲藥好 定係佢抵抗力突然好咗？飲食轉咗？呢啲factor你排除到？
一個人就叫有效醫到 人唔笑狗都吠

笑撚到我
食左10年西醫唔見好
一食中醫好返 就係自己抵抗力好左
就係運氣
我比一個我朋友例子姐
事實係咪淨係醫好一個人先
你連sample都未取曬就學人否定一項醫術
你真係唔撚識science架wor

喂啊哥仔
求其上網搵一搵都大撚把中醫醫濕疹wor
你做science做到連資料蒐集都唔識？
中醫醫其他嘢我唔知
醫濕疹不嬲都出名wor
你唔識就唔計？
定係又係假相假文抵抗力好左啊？
阿科學家又話中醫醫唔到人嘅？
醫濕疹？唔計！

算啦, 同啲低學歷垃圾討論咪同藍絲討論一樣, 不過我諗條友應該直程係藍絲嚟

低學歷真係低學歷, 做剪報功課咩, 返去讀小學啦

好快比人取代

最易做係ptgf

老人院係 唔洗沖涼 唔洗換尿片 要派藥

駁唔到咪駁唔到囉
thei仔

垃圾喺度自high
駁乜春呀, 同你啲垃圾討論嘥氣啦
你應該係信地平說, 支那武術世界第一嗰類人嚟
繼續自high啦, 唔好出你老母個閪, 現實好殘酷, 容納唔到你呢啲垃圾
繼續月入一皮嘢過世

攝影師

根本就唔撚係專業

冇咁低
讀完書有18k 可以升到2xk

你朋友家姐做clerk扮律師咋下麻？

首先啲地契係真係要睇既，唔係墊枱用
每塊地每棟樓每個發展項目都唔同
啲緊要野要對（eg 樓宇維修、租約、按揭清晒未）
新做assignment就算ref to前人都要睇清楚，唔applicable要改

仲有唔一定單純一買一賣一個單位
按揭都有幾類、仲有遺產、潛建、停車場位etc
無法律知識根本處理唔到咁多樣問題
你講跟個版打扮野呢啲通常係paralegal/clerk
做完咪又係律師改

香港人就係咁
永遠睇人做野就係簡單唔值錢
你每次買賣樓律師樓都有好多工夫要做
只係你睇唔到

護士

成個post你最on9

點夠你high啊大佬
駁唔到人就幻想人地低學歷
又無啦啦幻想人地乜柒支持地平說 再幻想乜柒支持支那武術
再黎！幻想全世界都月入一萬
笑撚到我
所有嘢都停留係自我幻想個度
你條弱智撚樣就真係要塞返入你老母個生滋西啦
出面世界現實好多唔適合你哩d活在自己世界嘅on9仔

其他人唔認同我講法會拎counter argument
成個post得你一個一嚟就人生攻擊而且冇論點
邊個on9我諗大家有目共睹

你呢啲社會垃圾唔知咩叫logical deduction架啦, 淨係識迷信, 搵我同你比真係笑死人, 你呢類垃圾就叫妄想
你呢啲垃圾每個月搵1皮都嫌多啦, 能力小學生都不如

飛機師

救生員

智商正常嘅話就做得

又拋書包啊
你哩d賤種被狗屌死仲係natural selection添
咪繼續幻想個個都搵一皮黎滿足你個粒可憐個玻璃心囉
反正我又唔會少條毛嘅

上網一大堆證據就係假
搵埋條link比你就係剪報
一定係自己抵抗力突然好左
醫到濕疹就唔計！醫到癌症先叫醫術
真係唔知你讀完中學未
做prove都未識學人扮高學歷
問你有幾把炮幾高學歷又講唔出
淨係係度吠
學人否定一項醫學唔通靠你條弱智仔9up咩

視光師係咪要跑數？

唔夠訓已經唔易做

冇料扮四條嘅極致

同on9講野都要有論點
響討論區打多兩句野唔代表你個人好有logic

不論bar定soli
都無義務亦無必要解釋比你聽律師工作值錢與否
no one cares about what you think

RD同lab 有fd做話手板眼見工夫 準時收工

講兩隻普通英文字就叫拋書包, 低學歷低智商垃圾真係好得人驚
唔怪得你融入唔到主流社會, 真係可憐

（你呢啲社會垃圾唔知咩叫logical deduction架啦）
你唔會知
你自己用 你唔知架啦
心底咪就係拋書包囉
：人地唔知得我知我最叻logical deduction 咁深 我淨係識哩句
佢一定唔識啦等我拋窒佢先
你肯定唔識！肯定係低學歷！
你唔會知咩咩咩架啦
笑撚到我 自卑到一個點
下下幻想人地月入一萬
低學歷我識你唔識
仲想懶醒拋書包
係咪你返庇護工場攞一皮嘢人工
就以為全世界都攞1皮啊

試過身邊有朋友出現問題想搵社工，
我另一個Frd介紹左個社工俾我，
個社工話佢唔得閒第二日再打俾我結果冇打到黎
我再打俾佢同Wtsapp佢都唔覆
結果我朋友屋企人失左蹤去左自殺...
搞到好大鑊最後都冇事
後尾介紹社工俾我個Frd問我個社工幫唔幫到我，我話你幫我同佢講人地去埋自殺Tim啦
唔知道係社工忙得制定簡黎做

社工係優先協助新移民爭取福利的

幼獅

李國章話 成班師奶做

有啲做得耐嘅pca其實睇得多pher做同埋問多啲理論嘢就已經可以有能力handle一部分嘅case

只不過佢哋冇牌唔做得咁解